var words = 
[
    {
        "question": "يَأْتِيَهُمْ",
        "answer": "comes to them",
        "pcklId": "256",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatiyahum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَنْ أَنْذِرْ قَوْمَكَ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجَلٍ",
        "answer": "a term",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "ajalin",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يَغْفِرْ لَكُمْ مِنْ ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرْكُمْ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجَلَ",
        "answer": "(the) term",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "ajala",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّ أَجَلَ اللَّهِ إِذَا جَاءَ لَا يُؤَخَّرُ لَوْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُؤَخِّرْكُمْ",
        "answer": "and give you respite",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "wayu-akhir'kum",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَغْفِرْ لَكُمْ مِنْ ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرْكُمْ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَّرَ",
        "waznEnglish": "to delay, to give respite",
        "waznTlit": "akhara",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤَخَّرُ",
        "answer": "is delayed",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "yu-akharu",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنَّ أَجَلَ اللَّهِ إِذَا جَاءَ لَا يُؤَخَّرُ لَوْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَّرَ",
        "waznEnglish": "to delay, to give respite",
        "waznTlit": "akhara",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "340",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّ أَجَلَ اللَّهِ إِذَا جَاءَ لَا يُؤَخَّرُ لَوْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آذَانِهِمْ",
        "answer": "their ears",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "ādhānihim",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " جَعَلُوا أَصَابِعَهُمْ فِي آذَانِهِمْ وَاسْتَغْشَوْا ثِيَابَهُمْ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُذُنٌ",
        "waznEnglish": "ear",
        "waznTlit": "udhunun",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "441",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ أَنْبَتَكُمْ مِنَ الْأَرْضِ نَبَاتًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضَ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "442",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍa",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ جَعَلَ لَكُمُ الْأَرْضَ بِسَاطًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "443",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَقَالَ نُوحٌ رَبِّ لَا تَذَرْ عَلَى الْأَرْضِ مِنَ الْكَافِرِينَ دَيَّارًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "538",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَلَمْ يَزِدْهُمْ دُعَائِي إِلَّا فِرَارًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "539",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَاتَّبَعُوا مَنْ لَمْ يَزِدْهُ مَالُهُ وَوَلَدُهُ إِلَّا خَسَارًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "540",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَقَدْ أَضَلُّوا كَثِيرًا وَلَا تَزِدِ الظَّالِمِينَ إِلَّا ضَلَالًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "541",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّكَ إِنْ تَذَرْهُمْ يُضِلُّوا عِبَادَكَ وَلَا يَلِدُوا إِلَّا فَاجِرًا كَفَّارًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "542",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلَا تَزِدِ الظَّالِمِينَ إِلَّا تَبَارًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلِيمٌ",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīmun",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أَنْ أَنْذِرْ قَوْمَكَ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آلِهَتَكُمْ",
        "answer": "your gods",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ālihatakum",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَا تَذَرُنَّ آلِهَتَكُمْ وَلَا تَذَرُنَّ وَدًّا وَلَا سُوَاعًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2793",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَنِ اعْبُدُوا اللَّهَ وَاتَّقُوهُ وَأَطِيعُونِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2794",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّ أَجَلَ اللَّهِ إِذَا جَاءَ لَا يُؤَخَّرُ لَوْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "to Allah",
        "pcklId": "2795",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " مَا لَكُمْ لَا تَرْجُونَ لِلَّهِ وَقَارًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2796",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَوْا كَيْفَ خَلَقَ اللَّهُ سَبْعَ سَمَاوَاتٍ طِبَاقًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2797",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ أَنْبَتَكُمْ مِنَ الْأَرْضِ نَبَاتًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2798",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ جَعَلَ لَكُمُ الْأَرْضَ بِسَاطًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2799",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَلَمْ يَجِدُوا لَهُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ أَنْصَارًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "709",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّا أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "for",
        "pcklId": "710",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَغْفِرْ لَكُمْ مِنْ ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرْكُمْ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنًا",
        "answer": "a believer",
        "pcklId": "839",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minan",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " رَبِّ اغْفِرْ لِي وَلِوَالِدَيَّ وَلِمَنْ دَخَلَ بَيْتِيَ مُؤْمِنًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِلْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "and the believing men",
        "pcklId": "840",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "walil'mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلِمَنْ دَخَلَ بَيْتِيَ مُؤْمِنًا وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْمُؤْمِنَاتِ",
        "answer": "and the believing women",
        "pcklId": "867",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "wal-mu'mināti",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلِمَنْ دَخَلَ بَيْتِيَ مُؤْمِنًا وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّؤْمِنَٰت",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'mināt",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِسَاطًا",
        "answer": "an expanse",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 124,
        "tlit": "bisāṭan",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ جَعَلَ لَكُمُ الْأَرْضَ بِسَاطًا",
        "rootWord": "ب س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِسَاط",
        "waznEnglish": "and grants abundance",
        "waznTlit": "bisāṭ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبَنِينَ",
        "answer": "and children",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "wabanīna",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَيُمْدِدْكُمْ بِأَمْوَالٍ وَبَنِينَ وَيَجْعَلْ لَكُمْ جَنَّاتٍ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْتِيَ",
        "answer": "my house ",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "baytiya",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " رَبِّ اغْفِرْ لِي وَلِوَالِدَيَّ وَلِمَنْ دَخَلَ بَيْتِيَ مُؤْمِنًا",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبِينٌ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "520",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnun",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ إِنِّي لَكُمْ نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَبَارًا",
        "answer": "(in) destruction",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 175,
        "tlit": "tabāran",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " رَبِّ اغْفِرْ لِي وَلِوَالِدَيَّ وَلِمَنْ دَخَلَ بَيْتِيَ مُؤْمِنًا وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ وَلَا تَزِدِ الظَّالِمِينَ إِلَّا تَبَارًا",
        "rootWord": "ت ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبَار",
        "waznEnglish": "and to destroy",
        "waznTlit": "tabār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاتَّبَعُوا",
        "answer": "and followed",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "wa-ittabaʿū",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ عَصَوْنِي وَاتَّبَعُوا مَنْ لَمْ يَزِدْهُ مَالُهُ وَوَلَدُهُ إِلَّا خَسَارًا",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ثِيَابَهُمْ",
        "answer": "(with) their garments",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 211,
        "tlit": "thiyābahum",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " جَعَلُوا أَصَابِعَهُمْ فِي آذَانِهِمْ وَاسْتَغْشَوْا ثِيَابَهُمْ",
        "rootWord": "ث و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثِيَاب",
        "waznEnglish": "been rewarded",
        "waznTlit": "thiyāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلُوا",
        "answer": "they put",
        "pcklId": "315",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalū",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِنِّي كُلَّمَا دَعَوْتُهُمْ لِتَغْفِرَ لَهُمْ جَعَلُوا أَصَابِعَهُمْ فِي آذَانِهِمْ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَجْعَلْ",
        "answer": "and make",
        "pcklId": "316",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wayajʿal",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَيُمْدِدْكُمْ بِأَمْوَالٍ وَبَنِينَ وَيَجْعَلْ لَكُمْ جَنَّاتٍ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَجْعَلْ",
        "answer": "and make",
        "pcklId": "317",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wayajʿal",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَيَجْعَلْ لَكُمْ أَنْهَارًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَعَلَ",
        "answer": "And made",
        "pcklId": "318",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿala",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ الْقَمَرَ فِيهِنَّ نُورًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَعَلَ",
        "answer": "and made",
        "pcklId": "319",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿala",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ الشَّمْسَ سِرَاجًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلَ",
        "answer": "made",
        "pcklId": "320",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿala",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ جَعَلَ لَكُمُ الْأَرْضَ بِسَاطًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَنَّاتٍ",
        "answer": "gardens",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannātin",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَيُمْدِدْكُمْ بِأَمْوَالٍ وَبَنِينَ وَيَجْعَلْ لَكُمْ جَنَّاتٍ وَيَجْعَلْ لَكُمْ أَنْهَارًا",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جِهَارًا",
        "answer": "publicly",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 270,
        "tlit": "jihāran",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِنِّي دَعَوْتُهُمْ جِهَارًا",
        "rootWord": "ج ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جِهَار",
        "waznEnglish": "publicizes",
        "waznTlit": "jihār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "it comes",
        "pcklId": "269",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّ أَجَلَ اللَّهِ إِذَا جَاءَ لَا يُؤَخَّرُ لَوْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُخْرِجُكُمْ",
        "answer": "and bring you forth",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "wayukh'rijukum",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يُعِيدُكُمْ فِيهَا وَيُخْرِجُكُمْ إِخْرَاجًا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِخْرَاجًا",
        "answer": "(a new) bringing forth",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "ikh'rājan",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يُعِيدُكُمْ فِيهَا وَيُخْرِجُكُمْ إِخْرَاجًا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِخْرَاج",
        "waznEnglish": "so comes out",
        "waznTlit": "ikh'rāj",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَسَارًا",
        "answer": "(in) loss",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "khasāran",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَاتَّبَعُوا مَنْ لَمْ يَزِدْهُ مَالُهُ وَوَلَدُهُ إِلَّا خَسَارًا",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَسَار",
        "waznEnglish": "he (has) lost ",
        "waznTlit": "khasār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَطِيئَاتِهِمْ",
        "answer": "their sins",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 417,
        "tlit": "khaṭīātihim",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " مِمَّا خَطِيئَاتِهِمْ أُغْرِقُوا فَأُدْخِلُوا نَارًا",
        "rootWord": "خ ط أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَطِيٓـَٰٔت",
        "waznEnglish": "we err",
        "waznTlit": "khaṭīāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقَكُمْ",
        "answer": "He created you",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqakum",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَقَدْ خَلَقَكُمْ أَطْوَارًا",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "did create",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَوْا كَيْفَ خَلَقَ اللَّهُ سَبْعَ سَمَاوَاتٍ طِبَاقًا",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَخَلَ",
        "answer": "enters",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "dakhala",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " رَبِّ اغْفِرْ لِي وَلِوَالِدَيَّ وَلِمَنْ دَخَلَ بَيْتِيَ مُؤْمِنًا",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأُدْخِلُوا",
        "answer": "then made to enter",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "fa-ud'khilū",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " مِمَّا خَطِيئَاتِهِمْ أُغْرِقُوا فَأُدْخِلُوا نَارًا",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُدْخِلَ",
        "waznEnglish": "to admit",
        "waznTlit": "ud'khila",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِدْرَارًا",
        "answer": "(in) abundance",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 465,
        "tlit": "mid'rāran",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يُرْسِلِ السَّمَاءَ عَلَيْكُمْ مِدْرَارًا",
        "rootWord": "د ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِّدْرَار",
        "waznEnglish": "brilliant",
        "waznTlit": "mid'rār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَعَوْتُ",
        "answer": "invited",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "daʿawtu",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنِّي دَعَوْتُ قَوْمِي لَيْلًا وَنَهَارًا",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَعَوْتُهُمْ",
        "answer": "I invited them",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "daʿawtuhum",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِنِّي كُلَّمَا دَعَوْتُهُمْ لِتَغْفِرَ لَهُمْ جَعَلُوا أَصَابِعَهُمْ فِي آذَانِهِمْ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَعَوْتُهُمْ",
        "answer": "invited them",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "daʿawtuhum",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِنِّي دَعَوْتُهُمْ جِهَارًا",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُعَائِي",
        "answer": "my invitation",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "duʿāī",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَلَمْ يَزِدْهُمْ دُعَائِي إِلَّا فِرَارًا",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُعَآء",
        "waznEnglish": "and call",
        "waznTlit": "duʿā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَيَّارًا",
        "answer": "(as) an inhabitant",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "dayyāran",
        "frequency": 55,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَقَالَ نُوحٌ رَبِّ لَا تَذَرْ عَلَى الْأَرْضِ مِنَ الْكَافِرِينَ دَيَّارًا",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَيَّار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dayyār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أُغْرِقُوا فَأُدْخِلُوا نَارًا فَلَمْ يَجِدُوا لَهُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ أَنْصَارًا",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذُنُوبِكُمْ",
        "answer": "your sins",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 515,
        "tlit": "dhunūbikum",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَغْفِرْ لَكُمْ مِنْ ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرْكُمْ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "ذ ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَنب",
        "waznEnglish": "for their sins",
        "waznTlit": "dhanb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَرَوْا",
        "answer": "you see",
        "pcklId": "246",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "taraw",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَوْا كَيْفَ خَلَقَ اللَّهُ سَبْعَ سَمَاوَاتٍ طِبَاقًا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "899",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنِّي دَعَوْتُ قَوْمِي لَيْلًا وَنَهَارًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّكُمْ",
        "answer": "(from) your Lord",
        "pcklId": "900",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbakum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَقُلْتُ اسْتَغْفِرُوا رَبَّكُمْ إِنَّهُ كَانَ غَفَّارًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "901",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ نُوحٌ رَبِّ إِنَّهُمْ عَصَوْنِي وَاتَّبَعُوا مَنْ لَمْ يَزِدْهُ مَالُهُ وَوَلَدُهُ إِلَّا خَسَارًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "902",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَقَالَ نُوحٌ رَبِّ لَا تَذَرْ عَلَى الْأَرْضِ مِنَ الْكَافِرِينَ دَيَّارًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "903",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " رَبِّ اغْفِرْ لِي وَلِوَالِدَيَّ وَلِمَنْ دَخَلَ بَيْتِيَ مُؤْمِنًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَرْجُونَ",
        "answer": "you attribute",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 540,
        "tlit": "tarjūna",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " مَا لَكُمْ لَا تَرْجُونَ لِلَّهِ وَقَارًا",
        "rootWord": "ر ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَرْجُوا۟",
        "waznEnglish": "to hope, to expect, to desire",
        "waznTlit": "yarjū",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "[We] sent",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّا أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِ أَنْ أَنْذِرْ قَوْمَكَ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُرْسِلِ",
        "answer": "He will send down",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "yur'sili",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يُرْسِلِ السَّمَاءَ عَلَيْكُمْ مِدْرَارًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَزِدْهُمْ",
        "answer": "increased them",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "yazid'hum",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَمْ يَزِدْهُمْ دُعَائِي إِلَّا فِرَارًا",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَادَ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "zāda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَزِدْهُ",
        "answer": "increase him",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "yazid'hu",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَاتَّبَعُوا مَنْ لَمْ يَزِدْهُ مَالُهُ وَوَلَدُهُ إِلَّا خَسَارًا",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَادَ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "zāda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَزِدِ",
        "answer": "increase",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "tazidi",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَا تَزِدِ الظَّالِمِينَ إِلَّا ضَلَالًا",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَادَ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "zāda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَزِدِ",
        "answer": "increase",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "tazidi",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلَا تَزِدِ الظَّالِمِينَ إِلَّا تَبَارًا",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَادَ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "zāda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبْعَ",
        "answer": "(the) seven",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 653,
        "tlit": "sabʿa",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَوْا كَيْفَ خَلَقَ اللَّهُ سَبْعَ سَمَاوَاتٍ طِبَاقًا",
        "rootWord": "س ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبْع",
        "waznEnglish": "seven",
        "waznTlit": "sabʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُبُلًا",
        "answer": "(in) paths",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "subulan",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لِتَسْلُكُوا مِنْهَا سُبُلًا فِجَاجًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سِرَاجًا",
        "answer": "a lamp",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 677,
        "tlit": "sirājan",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ الْقَمَرَ فِيهِنَّ نُورًا وَجَعَلَ الشَّمْسَ سِرَاجًا",
        "rootWord": "س ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ر ج",
        "waznEnglish": "a lamp",
        "waznTlit": "sīn rā jīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَسْرَرْتُ",
        "answer": "and I confided",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 681,
        "tlit": "wa-asrartu",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِنِّي أَعْلَنْتُ لَهُمْ وَأَسْرَرْتُ لَهُمْ إِسْرَارًا",
        "rootWord": "س ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسَرَّ",
        "waznEnglish": "to conceal",
        "waznTlit": "asarra",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِسْرَارًا",
        "answer": "secretly",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 681,
        "tlit": "is'rāran",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِنِّي أَعْلَنْتُ لَهُمْ وَأَسْرَرْتُ لَهُمْ إِسْرَارًا",
        "rootWord": "س ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِسْرَار",
        "waznEnglish": "pleasing",
        "waznTlit": "is'rār",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِتَسْلُكُوا",
        "answer": "That you may go along",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 716,
        "tlit": "litaslukū",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " لِتَسْلُكُوا مِنْهَا سُبُلًا فِجَاجًا",
        "rootWord": "س ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ل ك",
        "waznEnglish": "to insert, to make enter",
        "waznTlit": "sīn lām kāf",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءَ",
        "answer": "(rain from) the sky",
        "pcklId": "340",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāa",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يُرْسِلِ السَّمَاءَ عَلَيْكُمْ مِدْرَارًا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَمَاوَاتٍ",
        "answer": "heavens",
        "pcklId": "341",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "samāwātin",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَوْا كَيْفَ خَلَقَ اللَّهُ سَبْعَ سَمَاوَاتٍ طِبَاقًا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسَمًّى",
        "answer": "specified",
        "pcklId": "380",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "musamman",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " يَغْفِرْ لَكُمْ مِنْ ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرْكُمْ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسَمًّى",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "musamman",
        "waznType": "Passive participle (form II) (Adjective)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُوَاعًا",
        "answer": "Suwa",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "suwāʿan",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَا تَذَرُنَّ وَدًّا وَلَا سُوَاعًا وَلَا يَغُوثَ",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوَاع",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "suwāʿ",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّمْسَ",
        "answer": "the sun",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 797,
        "tlit": "l-shamsa",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ الْقَمَرَ فِيهِنَّ نُورًا وَجَعَلَ الشَّمْسَ سِرَاجًا",
        "rootWord": "ش م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش م س",
        "waznEnglish": "the sun",
        "waznTlit": "shīn mīm sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصَابِعَهُمْ",
        "answer": "their fingers",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 819,
        "tlit": "aṣābiʿahum",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِنِّي كُلَّمَا دَعَوْتُهُمْ لِتَغْفِرَ لَهُمْ جَعَلُوا أَصَابِعَهُمْ فِي آذَانِهِمْ",
        "rootWord": "ص ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ب ع",
        "waznEnglish": "their fingers",
        "waznTlit": "ṣād bā ʿayn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَصَرُّوا",
        "answer": "and persisted",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 834,
        "tlit": "wa-aṣarrū",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَاسْتَغْشَوْا ثِيَابَهُمْ وَأَصَرُّوا وَاسْتَكْبَرُوا اسْتِكْبَارًا",
        "rootWord": "ص ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَرُّ",
        "waznEnglish": "to persist",
        "waznTlit": "aṣarru",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَضَلُّوا",
        "answer": "they have led astray",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "aḍallū",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَقَدْ أَضَلُّوا كَثِيرًا وَلَا تَزِدِ الظَّالِمِينَ إِلَّا ضَلَالًا",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُضِلُّوا",
        "answer": "they will mislead",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "yuḍillū",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّكَ إِنْ تَذَرْهُمْ يُضِلُّوا عِبَادَكَ وَلَا يَلِدُوا إِلَّا فَاجِرًا كَفَّارًا",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَلَالًا",
        "answer": "(in) error",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalālan",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَقَدْ أَضَلُّوا كَثِيرًا وَلَا تَزِدِ الظَّالِمِينَ إِلَّا ضَلَالًا",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰل",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طِبَاقًا",
        "answer": "(in) layers",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 904,
        "tlit": "ṭibāqan",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَوْا كَيْفَ خَلَقَ اللَّهُ سَبْعَ سَمَاوَاتٍ طِبَاقًا",
        "rootWord": "ط ب ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ط ب ق",
        "waznEnglish": "one above another",
        "waznTlit": "ṭā bā qāf",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَطْوَارًا",
        "answer": "(in) stages",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 930,
        "tlit": "aṭwāran",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَقَدْ خَلَقَكُمْ أَطْوَارًا",
        "rootWord": "ط و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطْوَار",
        "waznEnglish": "(in) stages",
        "waznTlit": "aṭwār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَطِيعُونِ",
        "answer": "and obey me",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "wa-aṭīʿūni",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَنِ اعْبُدُوا اللَّهَ وَاتَّقُوهُ وَأَطِيعُونِ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "281",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَقَدْ أَضَلُّوا كَثِيرًا وَلَا تَزِدِ الظَّالِمِينَ إِلَّا ضَلَالًا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "282",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلَا تَزِدِ الظَّالِمِينَ إِلَّا تَبَارًا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اعْبُدُوا",
        "answer": "Worship",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "uʿ'budū",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَنِ اعْبُدُوا اللَّهَ وَاتَّقُوهُ وَأَطِيعُونِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِبَادَكَ",
        "answer": "Your slaves",
        "pcklId": "259",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādaka",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّكَ إِنْ تَذَرْهُمْ يُضِلُّوا عِبَادَكَ وَلَا يَلِدُوا إِلَّا فَاجِرًا كَفَّارًا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "351",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَنْ أَنْذِرْ قَوْمَكَ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَصَوْنِي",
        "answer": "disobeyed me",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 997,
        "tlit": "ʿaṣawnī",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ نُوحٌ رَبِّ إِنَّهُمْ عَصَوْنِي",
        "rootWord": "ع ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَصَا",
        "waznEnglish": "to disobey",
        "waznTlit": "ʿaṣā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "363",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " إِنَّ أَجَلَ اللَّهِ إِذَا جَاءَ لَا يُؤَخَّرُ لَوْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْلَنْتُ",
        "answer": "announced",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1017,
        "tlit": "aʿlantu",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ثُمَّ إِنِّي أَعْلَنْتُ لَهُمْ وَأَسْرَرْتُ لَهُمْ إِسْرَارًا",
        "rootWord": "ع ل ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَن",
        "waznEnglish": "to declare, to reveal, to proclaim",
        "waznTlit": "aʿlan",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُعِيدُكُمْ",
        "answer": "He will return you",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "yuʿīdukum",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يُعِيدُكُمْ فِيهَا وَيُخْرِجُكُمْ إِخْرَاجًا",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُعِيدُ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "uʿīdu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُغْرِقُوا",
        "answer": "they were drowned",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1057,
        "tlit": "ugh'riqū",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " مِمَّا خَطِيئَاتِهِمْ أُغْرِقُوا فَأُدْخِلُوا نَارًا",
        "rootWord": "غ ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُغْرِقُ",
        "waznEnglish": "to drown",
        "waznTlit": "ugh'riqu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاسْتَغْشَوْا",
        "answer": "and covered themselves",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1064,
        "tlit": "wa-is'taghshaw",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " جَعَلُوا أَصَابِعَهُمْ فِي آذَانِهِمْ وَاسْتَغْشَوْا ثِيَابَهُمْ",
        "rootWord": "غ ش و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغْشَ",
        "waznEnglish": "to cover",
        "waznTlit": "is'taghsha",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَغْفِرْ",
        "answer": "He will forgive",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "yaghfir",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَغْفِرْ لَكُمْ مِنْ ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرْكُمْ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِتَغْفِرَ",
        "answer": "that You may forgive",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "litaghfira",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِنِّي كُلَّمَا دَعَوْتُهُمْ لِتَغْفِرَ لَهُمْ جَعَلُوا أَصَابِعَهُمْ فِي آذَانِهِمْ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اغْفِرْ",
        "answer": "Forgive",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "igh'fir",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " رَبِّ اغْفِرْ لِي وَلِوَالِدَيَّ وَلِمَنْ دَخَلَ بَيْتِيَ مُؤْمِنًا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتَغْفِرُوا",
        "answer": "Ask forgiveness",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "is'taghfirū",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَقُلْتُ اسْتَغْفِرُوا رَبَّكُمْ إِنَّهُ كَانَ غَفَّارًا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغْفَرَ",
        "waznEnglish": "to ask forgiveness",
        "waznTlit": "is'taghfara",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَفَّارًا",
        "answer": "Oft-Forgiving",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghaffāran",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَقُلْتُ اسْتَغْفِرُوا رَبَّكُمْ إِنَّهُ كَانَ غَفَّارًا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَّار",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghaffār",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فِجَاجًا",
        "answer": "wide",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1107,
        "tlit": "fijājan",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لِتَسْلُكُوا مِنْهَا سُبُلًا فِجَاجًا",
        "rootWord": "ف ج ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف ج ج",
        "waznEnglish": "broad passes",
        "waznTlit": "fā jīm jīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاجِرًا",
        "answer": "a wicked",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1108,
        "tlit": "fājiran",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّكَ إِنْ تَذَرْهُمْ يُضِلُّوا عِبَادَكَ وَلَا يَلِدُوا إِلَّا فَاجِرًا كَفَّارًا",
        "rootWord": "ف ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاجِر",
        "waznEnglish": "you cause to gush forth",
        "waznTlit": "fājir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فِرَارًا",
        "answer": "(in) flight",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1118,
        "tlit": "firāran",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَلَمْ يَزِدْهُمْ دُعَائِي إِلَّا فِرَارًا",
        "rootWord": "ف ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِرَار",
        "waznEnglish": "So I fled",
        "waznTlit": "firār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "228",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabli",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَنْ أَنْذِرْ قَوْمَكَ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَمَرَ",
        "answer": "the moon",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1229,
        "tlit": "l-qamara",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ الْقَمَرَ فِيهِنَّ نُورًا وَجَعَلَ الشَّمْسَ سِرَاجًا",
        "rootWord": "ق م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق م ر",
        "waznEnglish": "the moon",
        "waznTlit": "qāf mīm rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1578",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ إِنِّي لَكُمْ نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1579",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنِّي دَعَوْتُ قَوْمِي لَيْلًا وَنَهَارًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقُلْتُ",
        "answer": "Then I said",
        "pcklId": "1580",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqul'tu",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَقُلْتُ اسْتَغْفِرُوا رَبَّكُمْ إِنَّهُ كَانَ غَفَّارًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "Said",
        "pcklId": "1581",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ نُوحٌ رَبِّ إِنَّهُمْ عَصَوْنِي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "And they said",
        "pcklId": "1582",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَا تَذَرُنَّ آلِهَتَكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And said",
        "pcklId": "1583",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالَ نُوحٌ رَبِّ لَا تَذَرْ عَلَى الْأَرْضِ مِنَ الْكَافِرِينَ دَيَّارًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمِهِ",
        "answer": "his people",
        "pcklId": "484",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmihi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّا أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِ أَنْ أَنْذِرْ قَوْمَكَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمَكَ",
        "answer": "your people",
        "pcklId": "485",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmaka",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَنْ أَنْذِرْ قَوْمَكَ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا قَوْمِ",
        "answer": "O my people",
        "pcklId": "486",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yāqawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ إِنِّي لَكُمْ نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمِي",
        "answer": "my people",
        "pcklId": "487",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmī",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنِّي دَعَوْتُ قَوْمِي لَيْلًا وَنَهَارًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاسْتَكْبَرُوا",
        "answer": "and were arrogant",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "wa-is'takbarū",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَاسْتَغْشَوْا ثِيَابَهُمْ وَأَصَرُّوا وَاسْتَكْبَرُوا اسْتِكْبَارًا",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَكْبَرَ",
        "waznEnglish": "to be arrogant",
        "waznTlit": "is'takbara",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُبَّارًا",
        "answer": "great",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "kubbāran",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَكَرُوا مَكْرًا كُبَّارًا",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُبَّار",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kubbār",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتِكْبَارًا",
        "answer": "(with) pride",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "is'tik'bāran",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَاسْتَغْشَوْا ثِيَابَهُمْ وَأَصَرُّوا وَاسْتَكْبَرُوا اسْتِكْبَارًا",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتِكْبَار",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "is'tik'bār",
        "waznType": "Verbal noun (form X)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَثِيرًا",
        "answer": "many",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīran",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَقَدْ أَضَلُّوا كَثِيرًا وَلَا تَزِدِ الظَّالِمِينَ إِلَّا ضَلَالًا",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَّارًا",
        "answer": "a disbeliever",
        "pcklId": "335",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kaffāran",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّكَ إِنْ تَذَرْهُمْ يُضِلُّوا عِبَادَكَ وَلَا يَلِدُوا إِلَّا فَاجِرًا كَفَّارًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَّار",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kaffār",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَافِرِينَ",
        "answer": "(of) the disbelievers",
        "pcklId": "508",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirīna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَقَالَ نُوحٌ رَبِّ لَا تَذَرْ عَلَى الْأَرْضِ مِنَ الْكَافِرِينَ دَيَّارًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلَّمَا",
        "answer": "every time",
        "pcklId": "376",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullamā",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِنِّي كُلَّمَا دَعَوْتُهُمْ لِتَغْفِرَ لَهُمْ جَعَلُوا أَصَابِعَهُمْ فِي آذَانِهِمْ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلَّمَا",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kullamā",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you",
        "pcklId": "1309",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " إِنَّ أَجَلَ اللَّهِ إِذَا جَاءَ لَا يُؤَخَّرُ لَوْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "1310",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَقُلْتُ اسْتَغْفِرُوا رَبَّكُمْ إِنَّهُ كَانَ غَفَّارًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَوْا كَيْفَ خَلَقَ اللَّهُ سَبْعَ سَمَاوَاتٍ طِبَاقًا",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيْلًا",
        "answer": "night",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "laylan",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنِّي دَعَوْتُ قَوْمِي لَيْلًا وَنَهَارًا",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُمْدِدْكُمْ",
        "answer": "And provide you",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1379,
        "tlit": "wayum'did'kum",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَيُمْدِدْكُمْ بِأَمْوَالٍ وَبَنِينَ وَيَجْعَلْ لَكُمْ جَنَّاتٍ",
        "rootWord": "م د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَدَّ",
        "waznEnglish": "to reinforce, to extend, to provide, to aid",
        "waznTlit": "amadda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمَكَرُوا",
        "answer": "And they have planned",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "wamakarū",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَمَكَرُوا مَكْرًا كُبَّارًا",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَرَ",
        "waznEnglish": "to plot, to scheme, to plan",
        "waznTlit": "makara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَكْرًا",
        "answer": "a plan",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "makran",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَكَرُوا مَكْرًا كُبَّارًا",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكْر",
        "waznEnglish": "And they schemed",
        "waznTlit": "makr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِأَمْوَالٍ",
        "answer": "with wealth",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "bi-amwālin",
        "frequency": 86,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَيُمْدِدْكُمْ بِأَمْوَالٍ وَبَنِينَ وَيَجْعَلْ لَكُمْ جَنَّاتٍ",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 86,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَالُهُ",
        "answer": "his wealth",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "māluhu",
        "frequency": 86,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " رَبِّ إِنَّهُمْ عَصَوْنِي وَاتَّبَعُوا مَنْ لَمْ يَزِدْهُ مَالُهُ وَوَلَدُهُ إِلَّا خَسَارًا",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 86,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْبَتَكُمْ",
        "answer": "has caused you to grow",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1435,
        "tlit": "anbatakum",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ أَنْبَتَكُمْ مِنَ الْأَرْضِ نَبَاتًا",
        "rootWord": "ن ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنۢبَتَ",
        "waznEnglish": "to make grow",
        "waznTlit": "anbata",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَبَاتًا",
        "answer": "(as) a growth",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1435,
        "tlit": "nabātan",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ أَنْبَتَكُمْ مِنَ الْأَرْضِ نَبَاتًا",
        "rootWord": "ن ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَات",
        "waznEnglish": "(which) produces",
        "waznTlit": "nabāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْذِرْ",
        "answer": "Warn",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "andhir",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَنْ أَنْذِرْ قَوْمَكَ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنذَرَ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "andhara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَذِيرٌ",
        "answer": "a warner",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "nadhīrun",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ إِنِّي لَكُمْ نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذِير",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "nadhīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 58,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَسْرًا",
        "answer": "and Nasr",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1464,
        "tlit": "wanasran",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلَا تَذَرُنَّ وَدًّا وَلَا سُوَاعًا وَلَا يَغُوثَ وَيَعُوقَ وَنَسْرًا",
        "rootWord": "ن س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س ر",
        "waznEnglish": "and Nasr",
        "waznTlit": "nūn sīn rā",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْصَارًا",
        "answer": "any helpers",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "anṣāran",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَأُدْخِلُوا نَارًا فَلَمْ يَجِدُوا لَهُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ أَنْصَارًا",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِير",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَهَارًا",
        "answer": "and day",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "wanahāran",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنِّي دَعَوْتُ قَوْمِي لَيْلًا وَنَهَارًا",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْهَارًا",
        "answer": "rivers",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "anhāran",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَيَجْعَلْ لَكُمْ جَنَّاتٍ وَيَجْعَلْ لَكُمْ أَنْهَارًا",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَارًا",
        "answer": "(the) Fire",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nāran",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " مِمَّا خَطِيئَاتِهِمْ أُغْرِقُوا فَأُدْخِلُوا نَارًا",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُورًا",
        "answer": "a light",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nūran",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ الْقَمَرَ فِيهِنَّ نُورًا وَجَعَلَ الشَّمْسَ سِرَاجًا",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُور",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nūr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَجِدُوا",
        "answer": "they found",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "yajidū",
        "frequency": 107,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أُغْرِقُوا فَأُدْخِلُوا نَارًا فَلَمْ يَجِدُوا لَهُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ أَنْصَارًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَدًّا",
        "answer": "Wadd",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1596,
        "tlit": "waddan",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَا تَذَرُنَّ آلِهَتَكُمْ وَلَا تَذَرُنَّ وَدًّا وَلَا سُوَاعًا",
        "rootWord": "و د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَدّ",
        "waznEnglish": "Loves",
        "waznTlit": "wadd",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَذَرُنَّ",
        "answer": "leave",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1600,
        "tlit": "tadharunna",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَا تَذَرُنَّ آلِهَتَكُمْ",
        "rootWord": "و ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ذ ر",
        "waznEnglish": "to leave, to forsake",
        "waznTlit": "wāw dhāl rā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَذَرُنَّ",
        "answer": "leave",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1600,
        "tlit": "tadharunna",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَا تَذَرُنَّ وَدًّا وَلَا سُوَاعًا وَلَا يَغُوثَ وَيَعُوقَ وَنَسْرًا",
        "rootWord": "و ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ذ ر",
        "waznEnglish": "to leave, to forsake",
        "waznTlit": "wāw dhāl rā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَذَرْ",
        "answer": "leave",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1600,
        "tlit": "tadhar",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَقَالَ نُوحٌ رَبِّ لَا تَذَرْ عَلَى الْأَرْضِ مِنَ الْكَافِرِينَ دَيَّارًا",
        "rootWord": "و ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ذ ر",
        "waznEnglish": "to leave, to forsake",
        "waznTlit": "wāw dhāl rā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَذَرْهُمْ",
        "answer": "You leave them",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1600,
        "tlit": "tadharhum",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّكَ إِنْ تَذَرْهُمْ يُضِلُّوا عِبَادَكَ وَلَا يَلِدُوا إِلَّا فَاجِرًا كَفَّارًا",
        "rootWord": "و ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ذ ر",
        "waznEnglish": "to leave, to forsake",
        "waznTlit": "wāw dhāl rā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَارًا",
        "answer": "grandeur",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1638,
        "tlit": "waqāran",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " مَا لَكُمْ لَا تَرْجُونَ لِلَّهِ وَقَارًا",
        "rootWord": "و ق ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَقَار",
        "waznEnglish": "and respect him",
        "waznTlit": "waqār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاتَّقُوهُ",
        "answer": "and fear Him",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "wa-ittaqūhu",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَنِ اعْبُدُوا اللَّهَ وَاتَّقُوهُ وَأَطِيعُونِ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَلِدُوا",
        "answer": "they will beget",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "yalidū",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّكَ إِنْ تَذَرْهُمْ يُضِلُّوا عِبَادَكَ وَلَا يَلِدُوا إِلَّا فَاجِرًا كَفَّارًا",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَدَ",
        "waznEnglish": "to beget, to be born",
        "waznTlit": "walada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِوَالِدَيَّ",
        "answer": "and my parents",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "waliwālidayya",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " رَبِّ اغْفِرْ لِي وَلِوَالِدَيَّ وَلِمَنْ دَخَلَ بَيْتِيَ مُؤْمِنًا",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰلِدَي",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "wālidaī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَوَلَدُهُ",
        "answer": "and his children",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "wawaladuhu",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 71,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَاتَّبَعُوا مَنْ لَمْ يَزِدْهُ مَالُهُ وَوَلَدُهُ إِلَّا خَسَارًا",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    }
]; 
export default words;